{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Ma olen suur ja s√§rav, ma s√§ran siiamaani, sa n√§ed mind p√§eva jooksul. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ilmun iga p√§ev ja aitan √µitel kasvada."},{"text":"‚Üë Olen hiiglaslik p√µleva gaasi pall."},{"text":"Annan Maale valgust ja soojust."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja h√µljun kosmoses, inimesed unistavad minu k√ºlastamisest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned arvavad, et olen juustust tehtud!"},{"text":"Muudan kuju terve kuu jooksul."},{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik t√§htede, tolmu ja gaasi grupp ning meie p√§ike elab √ºhes! Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu keerlev pinwheel kaugelt."},{"text":"‚ñ´ Ma sisaldan miljardeid t√§hti."},{"text":"Meie galaktikat nimetatakse Linnuteeks."}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma olen kuum gaasipall, mis n√§eb v√§ike v√§lja, sest ma olen kaugel, aga ma olen t√µesti, v√§ga suur! Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚≠ê Vilgutan √∂√∂taevas."},{"text":"‚ñ´ Annan √§ra valguse ja kuumuse."},{"text":"Meid on galaktikas miljardeid."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Ma olen suur kivi, mis tiirleb √ºmber p√§ikese, kuid ma ei ole planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind v√µib leida Marsi ja Jupiteri vahelisest v√∂√∂st."},{"text":"Olen v√§iksem kui planeet."},{"text":"M√µned inimesed arvavad, et ma olen metalne."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Satelliit","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen kosmosest v√§ga kiiresti liikuv kivi, mis p√µleb taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kutsutakse m√µnikord v√µttestaariks."},{"text":"‚ñ´ J√§tan heleda triibu √ºle taeva."},{"text":"Olen kosmosekivi p√µlemas, kui liigun l√§bi Maa atmosf√§√§ri"}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ursa Major on n√§ide minust."},{"text":"Inimesed kasutasid mind varem navigeerimiseks."},{"text":"‚ñ´ Te leiate mind selgel √∂√∂l t√§hevaatluse teel."}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasi ja tolmu keerlev pall ning olen palju suurem kui P√§ike. Vahel olen sureva t√§he tagaj√§rg. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimel on \"hiiglane\" sees ja ma olen tavaliselt punane."},{"text":"‚ñ´ Olen m√µnede t√§htede eluts√ºkli etapp."},{"text":"‚ñ´ Ma kukun l√µpuks sissepoole ja v√µib-olla plahvatan supernoovana."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Punane hiiglane","isCorrect":true},{"label":"Valge p√§kapikk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen koht kosmoses, kus gravitatsioon on nii tugev, et isegi valgus ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen moodustunud v√§ga massiivse t√§he kokkuvarisemisest."},{"text":"Olen n√§htamatu, kuid minu m√µju on n√§ha."},{"text":"Ma l√µikan vaheaega."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Ussiauk","isCorrect":false},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen gaasi- ja tolmupilv kosmoses ning minu sees s√ºnnivad t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen t√§helasteaed."},{"text":"Mul v√µivad olla ilusad v√§rvid."},{"text":"‚ñ´ T√§hed s√ºnnivad minu sees!"}],"options":[{"label":"Supernoova","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Kannan rohelist kasukat. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan pikaks ja annan varju."},{"text":"Mul on lehed, mis muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"V√µite mulle ronida, kuid olge kildude suhtes ettevaatlikud."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen taim, mis on punane ja mahlane ning hea salatites. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Armastan p√§ikesepaistet."},{"text":"Mind kasutatakse tihti kastmete valmistamiseks."},{"text":"Leiad mind purgis viilutatuna."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":true},{"label":"√ïun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mul on erkkollane pea ja j√§lgin p√§ikest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen lill."},{"text":"‚òÄÔ∏è Minu n√§gu p√∂√∂rdub alati p√§ikese poole."},{"text":"Minu seemneid v√µib s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen roheline ja leheline ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti salatites."},{"text":"J√§nkud peavad mind maitsvaks!"},{"text":"Erinevad minusugused t√º√ºbid v√µivad olla lokkis v√µi lamedad."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen seeme, mille koor kasvab puudel. Oravad armastavad mind lahti murda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravad matavad mind talveks maha."},{"text":"Mind kogunetakse tihti s√ºgisel."},{"text":"M√µned mu kestad on torkivad."}],"options":[{"label":"Uba","isCorrect":false},{"label":"Mutter","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on okkad ja l√µhnavad magusalt ning minu ilu kasutatakse sageli armastuse n√§itamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen lill."},{"text":"‚ù§Ô∏è Mulle antakse tihti s√µbrap√§eval."},{"text":"Minu kroonlehed tulevad paljudes v√§rvides."}],"options":[{"label":"Karikakra","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Liilia","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen pikk roheline k√∂√∂givili, mis kasvab viinapuul ja mida saab marineerida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind s√º√ºakse tihti toorelt koos dipiga."},{"text":"Kasvan viinapuul."},{"text":"√Ñ√§dikas s√§ilitamisel muutun kr√µmpsuvaks suupisteks."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Suvik√µrvits","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Mul on s√µrmused ja olen puu vanus, aga ma ei ole ehted. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa n√§ed mind, kui puu on maha raiutud."},{"text":"Ô∏è Iga √ºks t√§histab kasvuaastat."},{"text":"Olen valmistatud puidust."}],"options":[{"label":"Puur√µngad","isCorrect":true},{"label":"Puukoor","isCorrect":false},{"label":"Puujuured","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Ma olen pikk, tugev taim, mis suudab toita paljusid inimesi ja mind tihti torgitakse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan p√µldudel ja mul on hurts."},{"text":"Sa v√µid mind kinos s√º√ºa."},{"text":"Paljud inimesed s√∂√∂vad mind t√§nup√ºhal."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mis annab meile soojust ja valgust, kuid ma ei ole p√§ike. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Olen p√µletatud, et hoida sooja."},{"text":"Mind saab kasutada majade ehitamiseks."},{"text":"Olen p√§rit puudelt."}],"options":[{"label":"Puit","isCorrect":true},{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Sammal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}]}